陳帆拒公開會面 雙陳會告吹

陳帆拒公開會面 雙陳會告吹

要聞

陳帆

【本報訊】運輸及房屋局局長陳帆上周六曾於電台節目公開邀請「一地兩檢關注組」臨時聯絡人、公民黨立法會議員陳淑莊會面。陳帆昨早「找數」，主動致電陳淑莊邀約，陳淑莊稱，對方表明只因其議員身份相約會面，無意與關注組正式溝通，亦拒絕公開會面過程，「雙陳會」告吹。
陳淑莊稱，昨天與陳帆電話溝通時，對方提出只會閉門會面，拒絕公開會面過程，亦不允許她公開直播會面內容。鑑於立會今天下午將開會討論一地兩檢，二人亦有交手機會，故婉拒會面。
她說，已向陳帆提出要求，安排在官員陪同解說下，到高鐵站視察邊檢設施，亦已要求運房局提供更多高鐵相關的資料。

梁愛詩：人流多難跨境執法

基本法委員會副主任梁愛詩則繼續為一地兩檢護航。她說，坊間憂慮西九高鐵站落實一地兩檢，會發生內地人員跨境執法情況，但車站過境大堂人流多，亦設閉路電視，過去在其他口岸亦沒出現過越境執法，認為憂慮不合理，「會唔會有內地嘅執法人員喺嗰度違法執行職務呢？」
對於行政會議成員湯家驊建議，在一地兩檢安排加入「下不為例」條款。梁愛詩反駁，香港作為地方政府，不能約束中央政府如何行使權利，加入條款亦會對兩地政府未來處理新問題時造成局限。她又認為，割地是有要無償地被搶走，「現時（一地兩檢）係租賃，係有代價，唔係割」，不同意割地說法。
■記者鄭啟源

相關新聞

王光亞：港人對方案反應平靜

要聞 5小時前

建制成立關注聯盟 盲撐一地兩檢政商二代牽頭 與泛民打民意戰

要聞 5小時前

呢件野真係吳克檢2號黎
最鍾意衝出黎柒

人地份糧, 袋袋平安。
同我地係網上9Up, 邊個柒啲?